(亮劍) 美制裁湊效! 土耳其宣布在敘利亞永久停火

圖片來源：Win McNamee/Getty Images

美國總統川普(特朗普)週三在白宮說，土耳其政府宣布在敘利亞地區永久停火，美國將取消對土耳其的制裁。他強調撤軍的決定是正確的，美軍長期駐守敘利亞的做法未必是對的。

川普在白宮說：「除非發生我們不滿意的事情，否則將取消制裁。」川普說，美國仍保留對土耳其實施制裁的權利，如果土耳其沒有履行包括保護宗教和少數民族、以及作為庫爾德人後援的承諾，美方有可能提高該國鋼鐵和其它產品的關稅。

CNBC報導引述川普的發言稱，土耳其週四宣布為期五天的停火「實際上將是永久性的」。川普以這番言論來反擊對他決定從敘利亞北部撤軍的猛烈批評。批評人士認為，川普此舉等於拋棄了美國的盟友庫爾德人。

川普說：「我一直在觀察者那些給我和美國提供建議的人。他們是使我們陷入中東混亂的人，但從未想過如何讓我們擺脫困境。他們只是嘴上說而已。」

他說，土耳其宣布永久停火「證明了我們的行動方針是正確的，而在幾週前，這個決定還遭到嘲笑。」

這是美軍在敘利亞駐軍近十年後首度撤離該地區。「我們應該在那裡待30天，但是我們待了十年，現在我們要走了。美軍很快就能完成撤離。」長期戰爭導致該地區有成千上萬人喪生，川普形容「沙子裡血跡斑斑」。

他補充說，美國仍會有少量美軍駐守敘利亞，保護該地區的石油。

自川普當選以來，美國政府投資2.5萬億美元打造美國軍隊。川普表示，美國一直都願意在國際社會上承擔責任，美國擁有強大實力，即便在打仗打了幾個世紀的土耳其、敘利亞和庫爾德人之間，美國也可以應對。

「但我們不能被耗盡。不允許這種情況再度發生，我們不能參與不應該參與的戰爭。」他說，「只有在重大國家利益受到威脅時，且我們有明確致勝計畫、知道如何擺脫衝突時，我們才會派遣美軍作戰。」

CNBC報導，在川普宣布這項結果以前，俄羅斯軍隊進駐敘利亞北部，以協助敘利亞民主力量部隊從該地區撤離。據俄羅斯官方媒體報導，俄羅斯軍隊將會在土敘兩國邊境、敘利亞一側地區巡邏。

川普說，其它國家想提供幫助，這是件好事。「歡迎他們這樣做。世界各國都必須幫助維持土耳其和敘利亞邊境的穩定。」川普也指出歐洲在很長時間內都沒有做出應有的行動。

川普早前宣布，美國從敘利亞北部撤出其餘軍隊，此舉導致土耳其大舉進攻敘利亞北部。土耳其的進攻旨在消滅敘利亞民主力量（SDF）的主要組成部分——庫爾德人的YPG民兵。土耳其將其視為與土耳其庫爾德叛亂者結盟的恐怖組織。但敘利亞民主力量是美國打敗敘利亞的伊斯蘭聖戰分子「哈里發」（caliphate）的主要盟友。

川普的決定引起兩黨的擔憂，他們警告，川普的決定等於放棄盟友，並增強包括俄羅斯在內的美國對手的影響力，而且還可能會為伊斯蘭國的復興打開大門。

而川普撤軍的決定是因為他想讓美國擺脫「無休止的戰爭」。他曾說，當總統最難做的事，就是致函在戰爭中陣亡美軍士兵的家屬。當父母看到放置子女遺體的棺木從運輸機上被抬下來時，那真是無比傷痛。

美國國防部表示，利用美軍制止土耳其對美國盟軍庫爾德武裝的進攻絕不是最好的辦法。實施制裁才是最強大的威懾工具。

聽話啦 土耳其 唔撚想遲啲有人搞多個支持
敘利亞集會 嚟多波分化潮

真係比佢兇到